【區旗區徽禁區】戰衣印洋紫荊圖案 三項鐵人女將指警收匿名投訴

【區旗區徽禁區】戰衣印洋紫荊圖案 三項鐵人女將指警收匿名投訴

Stand News 立場新聞
發布時間 : 2019年1月26日11:03
更新時間 : 2019年1月26日11:36

香港三項鐵人賽代表司徒兆殷，昨日在 facebook 披露，日前她收到警方查詢，指警方收到一項有關她使用洋紫荊圖案印製三鐵運動衣的匿名投訴。

根據《區旗及區徽條例》，禁止不合法使用區旗區徽的行為，條例容許行政長官以規定限制或禁止展示或使用區旗、區徽、區旗圖案或區徽圖案的其他場合或場所。政府規定，如非經副行政署長事先批准，「任何人不得在任何行業、職業或專業中，或在任何非官方機構的標識、印章或徽章中，使用國旗、國徽、區旗、區徽或其圖案」。

司徒兆殷在 facebook 寫道，「我13歲開始代表香港征戰超過100場的三項鐵人賽事，我沒有一絲後悔當年放棄澳洲青年軍的身份回歸港隊。一直以來我以能代表香港出賽感到自豪，所以三鐵衣上都會印上洋紫荊圖案。但日前收到警方諮詢，他們收到一項使用洋紫荊圖案印製三鐵衣的匿名投訴」，她指出，「今次是我的法律知識不足，不知道洋紫荊圖案不可用於印製比賽服上。我不會用不知者不罪作借口，並會重新設計所有制服」。

司徒兆殷提出，匿名者的投訴看似沒有錯，「但我對於他的動機的確很費解」。她指出，在剛舉行的長距離跑山比賽中，穿著印有洋紫荊圖案的隊伍多不勝數，「為何他只針對三鐵衣作出投訴？所以他的行為究竟是出於對洋紫荊圖案的擁護還是針對同行的商業決定呢？日後在我衝線時或踏上頒獎台時，還可以高舉印有洋紫荊圖案的物件嗎？」

司徒兆殷最後寫道：

其實過去在海外作賽時，每當看見其他選手身上印有洋紫荊圖案時，就算素未謀面也會高聲說句「香港人加油!」互相打氣鼓勵，份外親切，這意味著大家也為以香港人身份作賽感到自豪。但經過這次事件後，不知道這種氣氛會否被影響…

無論如何我不會忘記初衷，繼續推廣香港三項鐵人和無悔地代表香港在世界的舞台上奮鬥。最後我亦為我的服飾設計為製衣商帶來不便感到抱歉。

#我是代表香港的
#香港三項鐵人運動員

叫你下次印E個

唔係印區徽區旗，無嘢好投訴

洋紫荊咁肉酸，本身就唔應該用

下次啲洋紫荊冇星星嘅。